資金少壓力大，美國養老基金繼續投資中國

投資螞蟻集團(Ant Group Co.)的美國州養老基金遭受了損失，當時這家金融科技公司的首次公開募股(IPO)在中國官方的命令下突然被叫停。不過，這些投資者中幾乎沒有人發誓不再投資中國私募市場，他們仍希望在那裡獲得豐厚回報。

中國叫停螞蟻集團IPO在投資界掀起了衝擊波。這樁IPO原本有望創下世界之最。

過去幾年裡，美國警察、消防員和教師的退休儲蓄越來越多地流向螞蟻集團這樣的中國民營公司。據養老基金管理人士及其顧問和投資報告稱，北美大型養老基金急於在低收益的世界實現雄心勃勃的回報目標，紛紛向活躍在中國的全球私募股權基金管理公司和中國本土基金管理公司投入越來越多的資金。

2020年，全球投資者和投資管理公司對中國互聯網和科技領域的私募股權投資為520億美元。

Stanford Global Projects Center的執行和研究主任Ashby Monk稱，這可能打亂了一些退休基金的預期，這些基金原計劃用它們在螞蟻集團IPO過後可能拿到的現金或股票進行再投資。

Monk說：“市場上有過關於英國軟脫歐的假設情境，或者關於快速從新冠疫情影響中復甦的假設情境，但在我所了解的投資者中，沒有誰設想過'螞蟻集團IPO因馬雲的言論而被撤銷'的情境。 ”

對於指望通過獲得高回報來填補巨大資金缺口的美國大型退休金計劃來說，或許很難避免在某種程度上受制於中國監管機構。據來自美聯儲的信息，州和地方政府退休計劃要兌現承諾的未來退休福利需支付9.1萬億美元，目前的資金缺口約為4.3萬億美元。

“從整體的投資組合角度而言，你幾乎別無選擇，只能非常鄭重地考慮去到有更多增長機會的區域，”凱雷投資集團首席執行官Kewsong Lee在上個月的加州教師退休基金(California State Teachers' Retirement System，簡稱Calstrs)董事會會議上說。

“相對世界其他地區而言，中國代表著更大的經濟潛力和增長機會，”Lee說。

這樣的現實驅使美國州級和地方退休基金管理人員學會忍受中國私募市場的風險和不確定性。
“一方面是想要絕對控制權（的監管），另一方面是具有活力的企業創新精神，目前我還在極力協調二者之間的矛盾，”她說，“不過我們似乎很看好中國的創新。”

我係支那人呀Hi